私了與阮玉鸞

50年前的那一天
1968年 2月1日，在越南城市西貢(今稱胡志明市)，越南共和國(南越)的國家警察局長阮玉鸞在街頭槍斃了越南南方民族解放陣線(俗稱越共)游擊隊的成員阮文歛，當時越南剛發生越南民主共和國人民軍(北越)和越共聯手，對抗南越及美國聯軍的「新春攻勢」。

據稱，阮文歛當時已經殺了數名阮玉鸞的部下，其中也包括國家警察副局長的妻子與 6名小孩。

捕捉下那個瞬間
在美國攝影師亞當斯(Eddie Adams)按下快門的瞬間，這個畫面精準地捕捉下阮文歛因為手槍衝力導致身體向後縮、面部扭曲的瞬間。

呢張相隨即轉載到全球,雖然阮玉鸞射死既係惡名昭彰既大壞蛋,死有餘辜,但相隔幾十萬里既歐美大陸人民係唔會充分理解成件事件既來龍去脈,一眾國際左膠和理非只會覺得成個戰爭既殘酷同慘烈,所以呢張相掀起左全美反越戰高潮
我個人認為自衛(私了)係必須,但係大前提係要有底線,為左迎合國際文宣戰線,自衛都要有技術
1)唔好咁易比人拍低自衛過程(落雨請開遮)
2)避免用一d太震撼既手法,例如北角福建佬單野,有個著住唯所欲為tee既手足,嘗試用mma既關節技屈佢手臂,從而令佢帶黎強烈既痛楚.其實仲有其實方法可以做到相似效果,例如壓點控制pressure point control tactics(參考: ,人體有好多活動神經點,包括下頷骨(兩邊耳仔同下頷骨之間),脷底神經(2邊下爬底接近頸位置),大髀外側,只要用力撳佢就會痛到標眼水,其實呢個控制方法一直都有比狗隻沿用處理眾會洗場情況,因為比傳媒影到都好,相對既震撼力無咁大,但宜家d狗鐘意用私刑
3)點到即點,人地阮玉鸞射死阮文歛結束左越共,但我地自衛殺死班攻擊者係唔會贏到d咩,所以必須點到即止,唔好比仇恨支配

拋磚引玉,希望大家討論下

翻譯咗Enzo Mazak「給香港人的信」希望畀多啲人睇到

呢個post引發我諗返起反越戰潮

認同

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

聽日屯門啊,自衛要小心

聽得入腦的就會聽

推